
## centos7

 * [centos](./centos.md)
 * [debian](./debian.md)
 * [ubuntu](./ubuntu.md)
 * [opensuse](./opensuse.md)

## [bash](./bash.md)

### iptables

 * [iptables](./network.md#iptables)

## php

### php cache

 * [opcache](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/310054/#habracut)

### php-fpm переменные окружения

http://habrahabr.ru/post/270359/


 1. Открыть `/etc/php.ini` - Заменить `variables_order = "GPCS"` на `variables_order = "EGPCS"` После этого PHP добавит в глобальное пространство переменные окружения http://php.net/manual/ru/ini.core.php#ini.variables-order
 2. Открыть /etc/php-fpm.d/www.conf, не путать с /etc/php-fpm.conf (в разных системах может быть в разном месте, это конфиг www-пула процессов для php-fpm.
 - Добавить (или заменить, если вдруг есть): `clear_env = no` # выключить очистку глобальных переменных для запускаемых воркеров
 3. Установить необходимые переменные окружения в `/etc/environment` (стандартный синтаксис A=B)
 4. `ln -fs /etc/environment /etc/sysconfig/php-fpm` # теперь конфиг переменных окружения сервиса php-fpm будет просто ссылкой на глобальный конфиг
 5. `systemctl daemon-reload && service php-fpm restart`


## datetime

 * [datetime](./devops#datetime)

## selinux

 * [security](./devops.md#security)

## yum rpm

```
yum history list
yum history info 25
yum history undo 25

#weak channel
/etc/yum.conf
timeout=300 # default is 30
minrate=100 # default is 1000

yum --showduplicates list elasticsearch | expand
yum install elasticsearch-5.0.2-1
```

## SSH

 * [ssh](./ssh.md)

## LocalTime

```bash
cp /etc/localtime /etc/localtime.oldd
ln -fs /usr/share/zoneinfo/Europe/Moscow /etc/localtime
ll /etc/localtime
#lrwxrwxrwx 1 root root 33 May 13 11:02 /etc/localtime -> /usr/share/zoneinfo/Europe/Moscow
date
#Mon May 13 11:02:16 MSK 2013
cat /etc/adjtime
#0.0 0 0.0
#0
#UTC

```


## Repo

IUS depends from EPEL !

```bash

yum install yum-utils


http://dl.iuscommunity.org/pub/ius/stable/CentOS/6/x86_64/epel-release-6-5.noarch.rpm
http://mirror.logol.ru/epel/6/x86_64/epel-release-6-8.noarch.rpm

cd /distr/

wget http://fedora-mirror01.rbc.ru/pub/epel/6/i386/epel-release-6-8.noarch.rpm
rpm -ivh epel-release-6-8.noarch.rpm
cat /etc/yum.repos.d/epel.repo

wget http://dl.iuscommunity.org/pub/ius/stable/CentOS/6/i386/ius-release-1.0-11.ius.centos6.noarch.rpm
rpm -ivh ius-release-1.0-11.ius.centos6.noarch.rpm

wget http://yum.postgresql.org/9.1/redhat/rhel-6-i386/pgdg-centos91-9.1-4.noarch.rpm
rpm -ivh pgdg-centos91-9.1-4.noarch.rpm
mcedit /etc/yum.repos.d/CentOS-Base.repo
exclude=postgres*


#rpm -ivh springdale-core-6-2.sdl6.10.noarch.rpm
#wget http://puias.princeton.edu/data/puias/6/i386/os/RPM-GPG-KEY-puias
#rpm --import RPM-GPG-KEY-puias
#gpg --quiet --with-fingerprint /etc/pki/rpm-gpg/RPM-GPG-KEY-puias
#rpm -ivh springdale-core-6-2.sdl6.10.noarch.rpm
#cat >> /etc/yum.repos.d/puias.repo

#wget http://pkgs.repoforge.org/rpmforge-release/rpmforge-release-0.5.3-1.el6.rf.i686.rpm
#rpm -ivh rpmforge-release-0.5.3-1.el6.rf.i686.rpm
#mcedit /etc/yum.repos.d/rpmforge.repo

```
